平行時空? 點解CCL仲升緊

二手市場表現反覆。中原城市領先指數CCL最新報178.84點，按周升0.14%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報180.57點，按周升0.22%。CCL(中小型單位)報178.86點，按周升0.21%。
CCL三大整體指數齊升4周，是近37周以來首見。CCL累升1.69%，CCL Mass累升1.55%，CCL(中小型單位)累升1.62%，反映新春前部分買家搶入市，以致樓價短暫回穩，但並非轉勢向上。而新春後肺炎疫症擴大，樓市買賣明顯減少，估計2月下旬公布的CCL，將會開始反映樓價因疫情下調的情況。
四區方面，新界西CCL_Mass報164.51點，按周升0.35%，連升4周共1.69%。九龍CCL_Mass報177.92點，按周升1.05%，連升3周共2.56%。新界東CCL_Mass報188.03點，按周升0.44%，結束2周連跌。港島樓價率先下跌，展望各區樓價亦會跟隨下調，走勢逐步回軟。

CCL 仲J 緊過年前個小陽春

上星期話疫情影響呢個禮拜先顯現
點知都係升

CCL其實有兩三星期delay

每周五公佈 – 最新2020/02/14公佈，反映2020/02/03至2020/02/09(預計簽署正式買賣合約時段)的二手私人住宅樓價。一般在簽署臨時買賣合約後14日內簽署正式買賣合約。

香港人1月頭收到風 習種1月中認有肺炎 武漢1月尾封埋城
仲有人高追

有排升啦
咁多人攞住舊錢等入平貨
唔死番十零廿萬人都舒緩唔到D剛需啦

而家係二手冰封 但租依然都係高水平
要再肺炎下 等d人租都俾唔到 業主供唔掂先真正有機會

你睇下呢排咁多行出還息唔還本就知好多業主都就快頂唔住
寧願白供半年 正路你係有份人工 邊會咁on9去揀 樓爆不遠了！

過年前先開始爆，邊有甘快反映

即係反映新年前果個禮拜岩岩簽落既成交？

before cny

正式買賣 usually ~21 to 28days after the deal
means delay for 1 mo

the price is before wuhan coronavirus

因為武漢肺炎搞到成個大陸瘋左
大陸資金流入
令本港樓價上升

疫情升市正常
疫症核心地區在大陸，不在香港

肺炎搞到成個大陸瘋左
大陸資金流入
令本港樓價上

巴打心水清

你睇下睇樓量竟然抽升就知咩事
當然睇樓量同樓價升無直接關係

Common sense
大把人等跌市買樓，業主唔急賣
香港人成日有個謬誤就係成日以為自己係最醒果個

d樓冇升到，只係貨幣貶值左

好出奇咩 跌就出奇啦
個個大陸走難落黎買 想唔爆升都難

龍市gogogo

人工減 店舖執 但係業主唔會減租
剛需

窮者窮 富者富

反放中都八個月啦
咪一q樣

根本業主就唔驚

業主唔會供唔掂 只會生活質素低左

因為壓測包晒

其實香港既股市基本上已經唔係香港經濟既反映黎？

就算世界末日香港樓市都只會gogogo

so many people are excited about the possible crashing...and keep providing themselves with all sorts of reasons to keep such an expectation going